.. _сообщение:

Сообщение по БП
===============

Одним из основных элементов ASL является :guilabel:`Сообщение по БП`. Вся первичная информация из :ref:`внутренних и внешних источников <источники-информации>`, поступающая в ASL, хранится в базе данных в виде сообщений, вокруг которых в дальнейшем строится значительная часть процессов СУБП.

Структура сообщения
-------------------

Такие сообщения могут включать в себя следующую информацию:

- :ref:`шапка-номер-сообщения`;
- :ref:`статус-сообщения`;
- :ref:`тип-сообщения`;
- Ф.И.О. автора сообщения;
- Подразделение автора сообщения;
- Дата события;
- Дата создания сообщения;
- Краткое описание;
- Аэропорт;
- Номер рейса;
- Номер ВС;
- Группа ВС (например, B737-300/400/500);
- Система ВС (например, :ref:`ATA100 <https://en.wikipedia.org/wiki/ATA_100>`);
- Последствие;
- Инцидент;
- :ref:`область`;
- Классификаторы;
- Группы угроз;
- Количество комментариев;
- Запрос на обратную связь;
- Приложенные файлы;
- Признак FDM;
- КВС (только для сообщений с признаком FDM);
- Второй пилот (только для сообщений с признаком FDM);
- Признак служебной информации.

.. _статус-сообщения:

Статус сообщения
----------------

Статус сообщения зависит от этапа обработки, на котором оно находится.

- :guilabel:`Новое` - сообщение только поступило в базу данных и ещё не принято в работу;
- :guilabel:`В работе` - сообщение принято в работу;
- :guilabel:`Завершено` - работа с сообщением завершена.

Для быстрого перевода сообщения в статус :guilabel:`В работе` предусмотрена кнопка :ref:`Принять в работу <шапка-принятие-в-работу>`, а для перевода в :guilabel:`Завершено` - :ref:`Подтвердить <шапка-подтверждение-сообщения>`.

Также, статус сообщения можно поменять через :ref:`Форму редактирования <форма-редактирования-сообщения>`.

.. _тип-сообщения:

Тип сообщения
--------------

Обязательное
~~~~~~~~~~~~

.. include:: ../includes/report-mandatory.inc

Добровольное
~~~~~~~~~~~~

.. include:: ../includes/report-voluntary.inc

Конфиденциальное
~~~~~~~~~~~~~~~~

.. include:: ../includes/report-confident.inc

Анонимное
~~~~~~~~~

.. include:: ../includes/report-anonim.inc

.. _карточка-сообщения:

Карточка сообщения
------------------

.. image:: _static/report-card.png
    :target: /_images/report-card.png

Карточка сообщения разделена на несколько блоков:

- Шапка сообщения;
    - :ref:`шапка-номер-сообщения`;
    - :ref:`шапка-цепочка`;
    - :ref:`шапка-связанные-пбп`;
    - :ref:`шапка-индикация-обратной-связи`;
    - :ref:`шапка-секретные-ссылки`;
    - :ref:`шапка-подписка-на-сообщение`;
    - :ref:`шапка-комментарии`;
    - :ref:`шапка-объединение-в-цепочки`;
    - :ref:`шапка-копия-сообщения`;
    - :ref:`шапка-принятие-в-работу`;
    - :ref:`шапка-подтверждение-сообщения`;
    - :ref:`шапка-в-закладки`;
    - :ref:`шапка-изменение-сообщения`;
    - :ref:`шапка-создание-пбп`;
    - :ref:`шапка-экспорт-сообщения`;
    - :ref:`шапка-удаление-сообщения`;
- :ref:`общая-информация-о-событии`;
- :ref:`краткое-описание-события`;
- :ref:`классификация`;
- :ref:`файлы-в-сообщении`.

.. note:: Набор кнопок управления различается, в зависимости от :ref:`уровней и прав доступа <права>` пользователя.

.. _шапка-номер-сообщения:

Номер сообщения
~~~~~~~~~~~~~~~

В левой части шапки сообщения находится его уникальный порядковый номер в базе данных. Этот номер никогда не меняется. Также этот номер никак не связан с датой события. Например:

.. note:: Если сегодня в базу поступило сообщение о сегодняшнем событии, а после этого поступило сообщение о вчерашнем, то номер второго сообщение будет больше номера первого. Иными словами, чем больше номер сообщения, тем позже оно поступило в базу данных.

Номера сообщений, поступивших в рамках :ref:`Анализа ПИ <анализ-пи>`, помечаются ярлыком :guilabel:`FDM`, который располагается сразу после номера сообщения.

В зависимости от :ref:`статуса сообщения <статус-сообщения>`, номер подсвечивается цветом. Для новых сообщений номер отображается на сером фоне; для сообщений в работе - на жёлтом; для подтверждёных - на зелёном.

.. image:: _static/report-number.png
    :target: /_images/report-number.png

.. hint:: Нажав на :guilabel:`Номер сообщения` можно перейти на страницу сообщения, где находятся все комментарии и история редактирования.

.. _шапка-цепочка:

Цепочка связанных сообщений
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.. TODO Цепочка связанных сообщений

.. _шапка-связанные-пбп:

Связанные ПБП
~~~~~~~~~~~~~
Список ПБП по :guilabel:`Сообщению`

.. _шапка-индикация-обратной-связи:

Индикация запроса обратной связи
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.. TODO Объединение собщений в цепочки

.. _шапка-секретные-ссылки:

Создание секретных ссылок
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Нажатие на кнопку открывает всплывающее окно создания :ref:`Секретных ссылок <секретные-ссылки>`.

.. _шапка-подписка-на-сообщение:

Подписка на сообщение
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

При нажатии на кнопку :guilabel:`Подписаться` создаётся специальный :ref:`фильтр <настройка-фильтров>`, по которому пользователь будет получать :ref:`уведомления`. При этом иконка изменит свой цвет на красный. Повторное нажатие на кнопку удаляет :ref:`фильтр <настройка-фильтров>`.

.. _шапка-комментарии:

Комментарии
~~~~~~~~~~~

Отображает количество :ref:`комментариев к сообщению <комментарии-к-сообщению>`. Нажатие на кнопку открывает всплывающее окно, в котором сверху вниз по возрастанию даты расположены комментарии, а внизу форма для добавления нового.

.. _шапка-объединение-в-цепочки:

Объединение собщений в цепочки
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.. TODO Объединение собщений в цепочки

.. _шапка-копия-сообщения:

Создание копии сообщения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.. TODO Создание копии сообщения

.. _шапка-принятие-в-работу:

Принятие сообщения в работу
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Кнопка находится в правой части шапки :ref:`карточки сообщения <карточка-сообщения>`. Кнопка отображается только на :guilabel:`Новых` сообщениях и используется для перевода сообщения в :ref:`статус <статус-сообщения>` :guilabel:`В работе`.

.. _шапка-подтверждение-сообщения:

Подтверждение сообщения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Кнопка находится в правой части шапки :ref:`карточки сообщения <карточка-сообщения>`. Кнопка отображается только на сообщениях со :ref:`статусом <статус-сообщения>` :guilabel:`В работе` и используется для перевода сообщения в :ref:`статус <статус-сообщения>` :guilabel:`Завершено`.

.. _шапка-в-закладки:

Добавить в закладки
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.. TODO Добавить в закладки

.. _шапка-изменение-сообщения:

Изменение сообщения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

``Права:`` :guilabel:`SAFETY - Редактировать новые сообщения` :guilabel:`SAFETY - Редактировать подтверждённые сообщения` :guilabel:`FDM - Редактировать сообщения`

Нажатие на кнопку вызывает всплывающее окно с формой редактирования сообщения.

.. _шапка-создание-пбп:

Создание ПБП
~~~~~~~~~~~~

Позволяет создать :ref:`пбп` на основании сообщения в базе данных ASL. Нажатие на кнопку открывает стандартную форму создания ПБП.

.. _шапка-экспорт-сообщения:

Экспорт в PDF
~~~~~~~~~~~~~
.. TODO Экспорт в PDF

.. _шапка-удаление-сообщения:

Удаление сообщения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.. TODO Удаление сообщения

.. _общая-информация-о-событии:

Общая информация о событии
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Общая информация о событии включает:

- Дата события
- :ref:`статус-сообщения`
- :ref:`тип-сообщения`
- Рейс
- Аэропорт
- Номер ВС
- Система ВС
- Подразделение
- КВС

.. _краткое-описание-события:

Краткое описание события
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Содержит Ф.И.О. автора сообщения, дату и время поступления сообщения, а также текстовое описание события. Длина текста не может превышать 2000 символов.

Ф.И.О. и дата поступления видны при наведении на соответствующие иконки перед текстовым описанием.

.. _классификация:

Классификация
~~~~~~~~~~~~~

Содержит детальную классификацию сообщения по результатам анализа, а именно:

- :ref:`инцидент`
- :ref:`область`
- :ref:`предпосылки-и-события`
- :ref:`класс-и-группа-угроз`
- :ref:`негативные-факторы`

.. _файлы-в-сообщении:

Файлы
~~~~~
.. TODO Файлы

.. _форма-редактирования-сообщения:

Форма редактирования сообщения
------------------------------

.. _история-редактирования-сообщения:

История редактирования сообщения
--------------------------------

.. _комментарии-к-сообщению:

Комментарии к сообщению
-----------------------